地盤佬隔離期間 成功爭取隔離營設立吸煙區

成功爭取成立吸煙區

阿偉說自己不時和營友一起去「舉手」。所謂「舉手」，其實是隔離人士向營地管理人投訴。阿偉指自己曾經與營友舉手「成功爭取」成立吸煙區。他憶述當時隔離營職員指，麥理浩原供青少年及兒童度假之用，因此沒有吸煙區。阿偉形容不少跨境工作人士都是勞動階層，「十個有十個都食煙」。於是營友集體要求職員酌情，增設指定吸煙區。最後，職員劃出鄰近燒烤場的涼亭為指定吸煙區，隔離人士始能合法吸煙。

營方安排新舊檢疫者共居 引起爭議

為期兩周的隔離生活中，兩人一致認為最難忘的是營友鎖門，反對「插針式」隔離。阿陽指，最初麥理浩職員為讓檢疫者保持安全距離，需要他們隔床而睡，因此阿陽住的五人房間，實際只住了三人。但在隔離期中段，職員卻要求編配新入營檢疫者，住進舊隔離檢疫者的房間。當時，兩人隔離期已過一半，不少人均憂慮被不同期的新檢疫者交叉感染。阿陽不滿道，「我哋入咗嚟一星期，你先『插針』？大佬，佢一旦帶病，咪即係我地就嚟『刑滿出獄』都一齊（被傳染）？」

阿偉=Alan
阿楊=Alex